واشنطن تؤكد التزام طهران باتفاقية النووي
 أعلنت واشنطن أن وزير الخارجية الأمريكي جون كيري سيبحث الجمعة مع نظيره الإيراني محمد جواد ظريف رفع العقوبات الأمريكية ضد طهران مؤكدة التزام إيران بتعهداتها في إطار اتفاق النووي وقال المتحدث باسم الخارجية الأمريكية جون كيربي في مؤتمر صحفي عقده الخميس أبريل نيسان إنه مقتنع بأن السلطات الإيرانية ستواصل المحادثات حول إلغاء العقوبات الأمريكية ودرجة إشراك المصارف الأمريكية والأجنبية فضلا عن مؤسسات مالية أخرى في هذه العملية وشدد المسؤول الأمريكي على أن الجهة الإيرانية ما زالت تلتزم بتعهداتها في إطار الاتفاقية الشاملة للبرنامج النووي الإيراني مشيرا في الوقت نفسه إلى أن طهران تنتهك برأي واشنطن القرار الأممي حول تنفيذ اختبارات الصواريخ الباليستية  تاس 